\section{Q}

    \subsection{Qualifica}
    Verifica e validazione ("V\&V"), cioè quei processi che assicurano la qualità di un prodotto durante il suo ciclo di vita.

    \subsection{Qualità}
    Insieme delle caratteristiche di un'entità che ne determinano la capacità di soddisfare esigenze espresse e implicite. Inglese: quality.

    \subsection{Quality Assurance}
    Insieme di attività che valutano i processi con i quali un prodotto viene sviluppato.
    
    \subsection{Quantificabile}
    Esprimibile in modo quantitativo. Inglese: quantifiable.